[
    {
        "question": "En los procesos de ionización",
        "answers": [
            "Tiene lugar la liberación de electrones ligados al átomo.",
            "Se produce la liberación de neutrones y protones del átomo.",
            "Hay una transformación de un único protón en dos electrones que son liberados del átomo.",
            "Los electrones recoben energía promocionando a un nivel energético superior."
        ],
        "correctAnswers": "Tiene lugar la liberación de electrones ligados al átomo."
    },
    {
        "question": "En las colisiones elásticas",
        "answers": [
            "No se pierde energía.",
            "Se pierde energía en forma de calor.",
            "Se pierde energía en forma de electricidad.",
            "Ninguna de las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "No se pierde energía."
    },
    {
        "question": "En el efecto fotoeléctrico",
        "answers": [
            "El fotón se absorbe totalmente.",
            "El fotón no interacciona.",
            "El fotón rebota.",
            "El electrón se absorbe completamente."
        ],
        "correctAnswers": "El fotón se absorbe totalmente."
    },
    {
        "question": "El efecto Compton",
        "answers": [
            "Se produce comúnmente a medias y altas energías.",
            "Se produce comúnmente a bajas energías.",
            "El electrón cede toda su energía.",
            "El fotón cede toda su energía."
        ],
        "correctAnswers": "Se produce comúnmente a medias y altas energías."
    },
    {
        "question": "Durante el efecto Compton se produce",
        "answers": [
            "La dispersión de un fotón de energía menor que la del fotón incidente y que depende del ángulo de incidencia.",
            "No se produce absolutamente nada.",
            "Una captura neutrónica.",
            "La captura de un electrón para compensar la carga del sistema."
        ],
        "correctAnswers": "La dispersión de un fotón de energía menor que la del fotón incidente y que depende del ángulo de incidencia."
    },
    {
        "question": "La excitación/desexcitación son procesos",
        "answers": [
            "En los que un electrón ligado promociona a un nivel energético superior tras recibir energía externa y, unos pocos ns después, vuelve a su nivel fundamental emitiendo energía en forma de fotones.",
            "En los que la energía que se cede a los electrones ligados es mayor que la necesaria para ser arrancados.",
            "Que tienen lugar por separado.",
            "Producidos únicamente por la interacción de electrones libres con la materia."
        ],
        "correctAnswers": "En los que un electrón ligado promociona a un nivel energético superior tras recibir energía externa y, unos pocos ns después, vuelve a su nivel fundamental emitiendo energía en forma de fotones."
    },
    {
        "question": "El poder de frenado",
        "answers": [
            "Es la energía depositada por unidad de distancia recorrida.",
            "Todas las anteriores.",
            "Es la capacidad de una onda electromagnética de atravesar materia.",
            "Es la capacidad de un material para frenar los rayos X."
        ],
        "correctAnswers": "Es la energía depositada por unidad de distancia recorrida."
    },
    {
        "question": "¿De qué depende la probabilidad de interacción de la radiación con la materia?",
        "answers": [
            "De la energía, del tipo de partícula y del número atómico del medio absorbente.",
            "Es independiente de la energía de la radiación.",
            "De las partículas neutras, que pueden acelerarse mediante diferencias de potencial.",
            "Es independiente de la carga de la partícula."
        ],
        "correctAnswers": "De la energía, del tipo de partícula y del número atómico del medio absorbente."
    },
   
    {
        "question": "La creación de pares",
        "answers": [
            "Se produce a muy altas energías.",
            "Todas las anteriores.",
            "Es muy usado en radiodiagnóstico.",
            "Se produce a bajas energías."
        ],
        "correctAnswers": "Se produce a muy altas energías."
    },
    {
        "question": "La pérdida de energía al pasar un electrón por las proximidades de un núcleo se denomina:",
        "answers": [
            "Radiación de frenado.",
            "Rayos X característicos.",
            "Ionización.",
            "Excitación."
        ],
        "correctAnswers": "Radiación de frenado."
    },
    {
        "question": "El espectro emitido por la radiación de frenado es:",
        "answers": [
            "Continuo, entre 0 y la energía cinética de la partícula.",
            "Continuo, entre 0 y la raíz cuadrada de la energía cinética de la partícula.",
            "Continuo, igual a la energía cinética de la partícula.",
            "Discreto, corresponde a los saltos electrónicos entre la capa K y L de un átomo."
        ],
        "correctAnswers": "Continuo, entre 0 y la energía cinética de la partícula."
    },
    {
        "question": "En relación a la radiación dispersa generada en el paciente explorado con rayos X, indicar la opción falsa:",
        "answers": [
            "produce mayor contraste en la imagen.",
            "conviene minimizarla para disminuir la dosis al personal.",
            "conviene colimar el haz adecuándolo a la zona explorada.",
            "es conveniente eliminarla con las rejillas antidifusoras."
        ],
        "correctAnswers": "produce mayor contraste en la imagen."
    },
    {
        "question": "El efecto fotoeléctrico se interpreta en base a:",
        "answers": [
            "la teoría ondulatoria de la luz.",
            "la teoría corpuscular.",
            "en base a las dos teorías.",
            "ninguna de las dos."
        ],
        "correctAnswers": "en base a las dos teorías."
    },
    {
        "question": "Los rayos X de baja energía (40-90 keV) permiten la discriminación de las estructuras orgánicas gracias a la interacción por:",
        "answers": [
            "Colisión elástica.",
            "Efecto fotoeléctrico.",
            "Efecto Compton.",
            "Creación de pares."
        ],
        "correctAnswers": "Efecto fotoeléctrico."
    },
    {
        "question": "La desaparición de un fotón del haz de rayos X al incidir sobre un electrón de la corteza tiene la denominación de:",
        "answers": [
            "Creación de pares.",
            "Efecto Compton.",
            "Efecto fotoeléctrico.",
            "Radiación característica."
            
        ],
        "correctAnswers": "Efecto fotoeléctrico."
    },
     {
        "question": "La generación de rayos X implica emisión de:",
        "answers": [  
            "Electrones.",
            "Neutrones.",
            "Dos neutrones y dos protones.",
            "Radiación electromagnética."
        ],
        "correctAnswers":  "Radiación electromagnética."
        
    },
    {
        "question": "¿De qué depende la probabilidad de interación de la radiación con la materia?",
        "answers": [
            "Es independiente de la energía de la radiación.",
            "De la energía, del tipo de partícula y del número atómico del medio absorbente.",
            "De las partículas neutras, que pueden acelerarse mediante diferencias de potencial.",
            "Es independiente de la carga de la partícula."
        ],
        "correctAnswers": "De la energía, del tipo de partícula y del número atómico del medio absorbente."
    },
    {
        "question": "El efecto Fotoeléctrico",
        "answers": [
            "Se produce por la interacción de un fotón con los átomos menos ligados del átomo.",
            "Se produce cuando el foton incidente tiene una energía inferior o igual a la energía de ligadura del electrón con el que interacciona.",
            "Es dominante a altas energías, por encima de los 100 KeV.",
            "Tiene lugar cuando un fotón pasa por las próximidades de un átomo e interacciona con uno de sus electrones cediéndole toda la energía (cinética) y arrancándolo del átomo."
        ],
        "correctAnswers": "Tiene lugar cuando un fotón pasa por las próximidades de un átomo e interacciona con uno de sus electrones cediéndole toda la energía (cinética) y arrancándolo del átomo."
    },
   
    {
        "question": "Como consecuencia del efecto Compton la imagen radiográfica obtenida es:",
        "answers": [
            "Peor ya que los fotones dispersos disminuyen la calidad.",
            "Mejor ya que contribuye a mejorar la nitidez.",
            "No tienen incidencia en la calidad de la radiografía.",
            "Mejor al llegar más fotones a la placa."
        ],
        "correctAnswers": "Peor ya que los fotones dispersos disminuyen la calidad."
    },
    {
        "question": "¿Qué fotones de rayos X alcanzan la placa radiográfica?",
        "answers": [
            "Los que no interaccionan con el objeto y algunos dispersados.",
            "Todos los que han sufrido efecto fotoeléctrico.",
            "Sólo los que han sufrido efecto Compton.",
            "Todos los que llegan al objeto examinado."
        ],
        "correctAnswers": "Los que no interaccionan con el objeto y algunos dispersados."
    },
    {
        "question": "Las colisiones de las partículas cargadas con la materia",
        "answers": [
            "Pueden ser de tipo elásticas e inelásticas.",
            "Nunca producen alteraciones nucleares ni atómicas.",
            "Siempre producen la liberación de electrones de las capas más internas del átomo.",
            "Siempre produce la conservación de la energía tras la interacción."
        ],
        "correctAnswers": "Pueden ser de tipo elásticas e inelásticas."
    },
    {
        "question": "En el efecto Compton",
        "answers": [
            "El fotón incidente cede toda su energía, desapareciendo.",
            "Se produce mayoritariamente la interacción entre el fotón y los electrones atómicos menos ligados, de las capas más externas.",
            "La probabilidad de interacción es predominante a bajas energías, menores de 100 KeV.",
            "La cantidad de energía que transfiere al electron es independiente de la energía del fotón incidente."
        ],
        "correctAnswers": "Se produce mayoritariamente la interacción entre el fotón y los electrones atómicos menos ligados, de las capas más externas."
    },
    {
        "question": "Los fotones que dan lugar al efecto Compton",
        "answers": [
            "Los fotones que dan lugar al efecto Compton pueden tener velocidades nulas.",
            "Poseen una energía mayor en comparación con los fotones que dan lugar a fotoeléctrico.",
            "El efecto Compton es producido por la interacción de electrones con la materia.",
            "Son los fotones de mayor energía en la naturaleza."
        ],
        "correctAnswers": "Poseen una energía mayor en comparación con los fotones que dan lugar a fotoeléctrico."
    },
    {
        "question": "Los electrones son partículas fundamentales que pueden",
        "answers": [
            "Perder energía mediante procesos radiativos como la radiación de frenado.",
            "Todas son correctas.",
            "Depositar energía en el medio que atraviesan mediante procesos de ionizaciones.",
            "Depositar energía en el medio que atraviesan excitando electrones ligados al átomo."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "El efecto fotoeléctrico es el proceso de interacción de:",
        "answers": [
            "Los fotones de menor energía.",
            "Los fotones de mayor energía.",
            "De los electrones cuando alcanzan velocidades ultrarelativistas.",
            "Ninguna es correcta."
        ],
        "correctAnswers": "Los fotones de menor energía."
    },
    {
        "question": "El efecto fotoeléctrico tiene lugar debido a la interacción de:",
        "answers": [
            "Fotones de mucha energía con los electrones de las capas más ligadas al átomo.",
            "Fotones de mucha energía con los electrones de las capas de menor energía estacionaria.",
            "Fotones de muy poca energía con los electrones de las capas más ligadas al átomo.",
            "Fotones de muy poca energía con los electrones de las capas más externas del átomo."
        ],
        "correctAnswers": "Fotones de muy poca energía con los electrones de las capas más ligadas al átomo."
    },
    {
        "question": "Para aumentar la penetración de un haz de fotones en el tejido, debemos:",
        "answers": [
            "Disminuir el mA.",
            "Disminuir el Kv.",
            "Aumentar el Kv.",
            "Aumentar el mA."
        ],
        "correctAnswers": "Aumentar el Kv."
    },
    {
        "question": "El electrón ligado a un átomo que se excita",
        "answers": [
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Promociona a un nivel energético superior y seguidamente después es arrancado del átomo.",
            "Promociona a un nivel energético superior y tras un periodo temporal de un año se desexcita.",
            "Promociona a un nivel de menor energía y se mantiene estable en ese nivel."
        ],
        "correctAnswers": "Ninguna de las anteriores."
    },
    {
        "question": "Las tres interacciones que producen los fotones son:",
        "answers": [
            "Ionización, excitación-desexcitación, radiación de frenado.",
            "Ionización, choque elástico y Compton.",
            "Efecto fotoeléctrico, Compton y creación de pares.",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "Efecto fotoeléctrico, Compton y creación de pares."
    },
    {
        "question": "La energía de ligadura",
        "answers": [
            "Es la misma para todos los electrones existentes en el átomo.",
            "Viene determinada por el número de protones que formen un núcleo del átomo.",
            "Se define como la energía mínima necesaria para separar un electrón de su nivel energético correspondiente.",
            "Es mayor cuanto más alejado se encuentre el electrón del núcleo."
        ],
        "correctAnswers": "Se define como la energía mínima necesaria para separar un electrón de su nivel energético correspondiente."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es CORRECTA?",
        "answers": [
            "Los electrones que atraviesan un medio material nunca pueden ionizar los átomos que la constituyen.",
            "Los procesos de ionización son exclusivos de partículas cargadas.",
            "Los efectos fotoeléctrico y Compton son procesos producidos por la interacción de electrones con la materia.",
            "Los efectos fotoeléctrico y Compton son procesos producidos por la interacción los fotones con la materia y producen ionizaciones."
        ],
        "correctAnswers": "Los efectos fotoeléctrico y Compton son procesos producidos por la interacción los fotones con la materia y producen ionizaciones."
    },
    {
        "question": "La radiación de frenado o Bremsstrahlung",
        "answers": [
            "Todas son correctas.",
            "Ocurre más comúnmente con partículas de baja energía.",
            "Es energía perdida cuando la partícula se frena, lo que produce rayos x.",
            "Se pierde energía pero no momento."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "Se dice que la radiación ionizante",
        "answers": [
            "Se atenúa, es decir, pierde de forma progresiva su energía debido a los millones de interacciones con los átomos del medio.",
            "Son el tipo de radiación electromagnética que transporta una cantidad de energía mayor.",
            "Es el tipo de radiación electromagnética que posee mayor frecuencia.",
            "Todas son correctas."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "Las tres interacciones que producen los electrones son",
        "answers": [
            "Ionización, excitación-desexcitación, radiación de frenado.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Efecto fotoeléctrico, Compton y creación de pares.",
            "Ionización, Compton y choque elástico."
        ],
        "correctAnswers": "Ionización, excitación-desexcitación, radiación de frenado."
    },
    {
        "question": "En el efecto Compton",
        "answers": [
            "El fotón se absorbe parcialmente.",
            "El fotón se absorbe totalmente.",
            "El fotón no se desvía.",
            "El fotón desaparece."
        ],
        "correctAnswers": "El fotón se absorbe parcialmente."
    }
]